.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--l--Lightning-Storm:

Гроза (`Lightning Storm <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=701>`_) / Закл. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- электричество

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 5-футовый взрыв

**Спасбросок**: простой Рефлекс

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 221

----------

Вы создаете черное грохочущее грозовую тучу и вызываете один разряд молнии.
Молния - вертикальная линия из грозового облака до земли под ним, наносящая существам в области заклинания 4d12 урона электричеством (просто спасбросок Рефлекса).
Когда вы используете :ref:`action--Sustain-a-Spell` каждый раунд, то можете вызвать другую молнию в области действия.
Если вы колдуете это заклинание на открытом воздухе, то можете создать два непересекающиеся тучи вместо одной, однако все еще можете вызвать только одну молнию за ход.

----------

**Усиление (+1)**: Урон каждой молнии увеличивается на 1d12.





.. include:: /helpers/actions.rst